[
    {
        "question": "両者が争って互いに譲らないうちに、第三者が利益を独占してしまうこと。",
        "answer": "漁夫の利"
    },
    {
        "question": "本質的には、大きな差のないこと。",
        "answer": "五十歩百歩"
    },
    {
        "question": "人生の栄華のはかないこと。",
        "answer": "一炊の夢"
    },
    {
        "question": "苦難を忍び敵討ちをすること。",
        "answer": "臥薪嘗胆"
    },
    {
        "question": "王位をうかがうこと。人の実力を疑うこと。",
        "answer": "鼎の軽重を問う"
    },
    {
        "question": "肝要な最後の仕上げ。",
        "answer": "画竜点睛"
    },
    {
        "question": "取り越し苦労すること。",
        "answer": "杞憂"
    },
    {
        "question": "古い習慣にとらわれて、全く進歩のないこと。融通のきかないこと。",
        "answer": "守株"
    },
    {
        "question": "仲間の頭になること。",
        "answer": "牛耳を執る"
    },
    {
        "question": "よいものと劣ったものがまじって区別のないこと。",
        "answer": "玉石混交"
    },
    {
        "question": "苦学しながら学問に励み成功すること。",
        "answer": "蛍雪の功"
    },
    {
        "question": "敗れたものが勢いを盛り返すこと。",
        "answer": "捲土重来"
    },
    {
        "question": "仲の悪いものが同じところに居合わせること。",
        "answer": "呉越同舟"
    },
    {
        "question": "方角がわからないことから物事に迷って思案にくれること。",
        "answer": "五里霧中"
    },
    {
        "question": "目上の人の怒りを受けること。",
        "answer": "逆鱗に触れる"
    },
    {
        "question": "力を添えて、成長・発展を助けること。不要な助力をしてかえって損なうこと。",
        "answer": "助長"
    },
    {
        "question": "無駄な行い。余計なもののこと。",
        "answer": "蛇足"
    },
    {
        "question": "前後のつじつまが合わないこと。",
        "answer": "矛盾"
    },
    {
        "question": "人生の幸・不幸は予測できないものであるということ。",
        "answer": "塞翁が馬"
    },
    {
        "question": "学問や人格の向上に励むこと。",
        "answer": "切磋琢磨"
    },
    {
        "question": "詩文の字句を練り、書き直していくこと。",
        "answer": "推敲"
    },
    {
        "question": "他人の取るに足らない言動でも、自分の向上の助けになること。",
        "answer": "他山の石"
    },
    {
        "question": "大人物は年をとってから大成するということ。",
        "answer": "大器晩成"
    },
    {
        "question": "敵中で孤立すること。",
        "answer": "四面楚歌"
    },
    {
        "question": "口先で人をごまかすこと。",
        "answer": "朝三暮四"
    },
    {
        "question": "立身出世への難しい関門。",
        "answer": "登竜門"
    },
    {
        "question": "強いものに頼っていばる者。",
        "answer": "虎の威を借る狐"
    },
    {
        "question": "決死の覚悟で敵に当たること。",
        "answer": "背水の陣"
    },
    {
        "question": "頑固で融通のきかない意。時の推移を知らないこと。",
        "answer": "船に刻みて剣を求む"
    },
    {
        "question": "最初は勢いが盛んだが、最後には勢いが振るわなくなること。",
        "answer": "竜頭蛇尾"
    },
    {
        "question": "看板と内容が違っていること。",
        "answer": "羊頭を懸けて狗肉を売る"
    }
]
